從Haskell monads提取value問題...

下面個program(extractFromMonads.hs)我要加/改啲乜嘢, 先可以提取到個tuple values出嚟, i.e. 我想要咁:
Main> extract (Just (2, "Hello", True))
(2, "Hello", True)

但而家出咗啲咁嘅error如下
Main> extract (Just (2, "Hello", True))
Non type-variable argument in the constraint: Num (t, [Char], Bool)
(Use FlexibleContexts to permit this)
When checking that `it' has the inferred type
it :: forall t. (Num t, Num (t, [Char], Bool)) => (t, [Char], Bool)

The program "extractFromMonads.hs"

Test run the program "extractFromMonads.hs"

numbers, strings, lists/arrays, 同monad裏面嘅monad都提取到,
就係tuples唔得, 點搞好呢?!

你個extract type 收兩個argument，但只take in 一個？

成年冇掂haskell 唔係咁記得
愛莫能助

Btw 唔係應該Just ((a,b),c) 咩？

眼殘睇錯

係咪第三個instance(i.e. Num a)出咗事? 咁要點改先掂?
(P.S. Monad新手)

I don't get why you need the classes and instance?

Why can't it be

extract :: Maybe a -> a
extract (Just x) = x
extract Nothing = Nothing

想當年 take 咗個 Haskell course，最後 D 咗

之前都試過用呢個簡單方法, 但Nothing嗰part出error, fail咗!

Couldn't match expected type a' with actual typeMaybe a0'
a' is a rigid type variable bound by the type signature for extract :: Maybe a -> a at extractMonadValue.hs:1:12 Relevant bindings include extract :: Maybe a -> a (bound at extractMonadValue.hs:2:1) In the expression: Nothing In an equation forextract': extract Nothing = Nothing

戴生你讀Stats都要修Haskell ?!

其實去extract any kinds of Monadic values into their respective normal values (i.e. unwrap the value from Monads)有冇啲standard library/method去做?

(P.S. 我google過, 好似話唔建議用library, 話會出runtime error!)

補充番: 因為同一個function extract要出兩個唔同嘅types, i.e.
extract (Just x) 出 a,
但
extract Nothing 出 Maybe a,

所以先要declare個class出唔同instances嚟出different output types, 搞到咁麻鬼煩!

係咪因為你根本無for tuple 既 nothinglike instance，句error似乎係想將你個tuple instantiate做Num a 呢個instance？

望落你係想將Maybe a 入面既Nothing 變成a既identity value？

其實呢個function 根本多唔make sense
因為如果extract Nothing 根本唔應該return 野
there is no type matching nothing

Nothing唔係Maybe a呢個type咩?!
:t Nothing
Nothing :: Maybe a

都唔啱type, 所以咪 ......

係，extract Nothing 呢個call 唔太make sense

或者我唔太睇到呢個function 有咩用